+++
title = "Северодвинский марафон. Синхрон."
date = 2006-12-29T11:23:09
author = "roma7"
guid = "http://mak-chgk.ru/2006/12/29/severodvinskiy-marafon-sinhron/"
permalink = "/post_326/"
categories = [ "Календарь", "Турниры",]
slug = "severodvinskii-marafon-sinkhron"
aliases = [ "/post_326", "/2006/12/29/severodvinskiy-marafon-sinhron",]
type = "post"
tags = []
+++

С 13.00 3 января по 13.00 4 января 2007 года в Северодвинском клубе интеллектуального творчества &#8220;Чёрный квадрат&#8221; пройдёт V 24-часовой Марафон по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;, который будет посвящён 14-летию Клуба. В нем принимают участие 25 команд из Северодвинска, Архангельска, Вологды, Череповца, Мурманска и Санкт-Петербурга. Среди команд-участниц есть также и школьные команды. Турнир состоит из 600 вопросов, предоставленных командами-участницами в качестве интеллектуального взноса. Подробную информацию ищите на <http://bsquare.edu.severodvinsk.ru> Там же по мере отыгрыша будут появляться результаты очного турнира.<!--more-->Всем остальным предоставляется уникальная возможность отыграть марафон синхронно в любое удобное время с 13:00 3 января до конца дня 7 января. Вопросы марафона можно будет скачать с административного входа сайта ВДИ (



<http://vdi.chgk.info/admin>, вход с логином и паролем доверенного лица), начиная с 11:00 3 января. Доступ туда будет открыт для тех доверенных лиц Всемирного Движения Интеллекта, которые заранее попросят об этом в свободной форме (остальным вход на административный раздел сайта будет временно перекрыт). Просьбы следует направлять на kostyaknop<АТ>gmail.com не позднее вечера 2 января. Обязательным условием для получивших доступ к вопросам синхрона является внесение результатов на сайт ВДИ после отыгрыша, но не позднее 23:59 7 января.



Турнир позиционируется как интеллектуальное развлечение на новогодние праздники и, надеемся, будет проходить в благоприятной, дружественной атмосфере.



Регламент предусматривает игру команд в составе до 9 человек (при этом за игровым столом в любой момент времени могут находиться не более 6 человек) и сдачу ответов НЕ на каждый вопрос (сразу после окончания минуты обсуждения), а блоками по 12 ответов. Это ускоряет процесс игры, но является отступлением от Кодекса спортивного ЧГК. Вы можете как принять эти правила, так и играть по правилам Кодекса.



Марафон-синхрон будет разделён на 10 частей (&#8220;турниров&#8221;) по 60 вопросов, Вы можете скачивать отдельные части не все сразу, а поочередно, например, по 120 вопросов в день пять дней подряд с 3 по 7 января. Пожалуйста, не скачивайте те части, которые не собираетесь отыгрывать! Еще одна большая просьба - не &#8220;светить&#8221; вопросы марафона до середины марта 2007 года.



Надеемся, что вы с пониманием отнесётесь к возможным шероховатостям вопросного пакета, учитывая, что он создавался из взносов участников (многие из которых делали вопросы впервые), и получите от игры только удовольствие.



Организаторы рады будут услышать отзывы и впечатления об игре вообще и о пакете в частности (до середины марта - личной почтой, Дмитрий Гевель и Игорь Пестов )